Данные репозиторий содержит материалы в формате TeX.

Стартовой точкой сборки материалов является файл `onti-irs-201718-assignements.tex`.

Для сборки матетриалов в PDF может использоваться два варианта:

**Первый вариант**

Может осуществляться на локальной системе и полезен для того, чтобы проверить результат
сборки PDF файла перед регистрацией изменений в git.

Для этого на системе, где будет происходить сборка, необходимо наличие системы управления 
запусками программ в контейнерах `docker` и командного интерпретатора `bash`.

Перед самой первой сборкой необходимо загрузить образ `akolotov/latex` на локальную систему
командой (для Ubuntu):

```
sudo docker pull akolotov/latex
```

После чего сборку можно выполнять с помощью скрипта `build_in_docker.sh`

```
sudo ./build_in_docker.sh
```

* производит запуск контейнера, в котором происходит сборка PDF. Результат доступен
  в директории `build`. Поскольку запуск контейнера происходит от пользователя `root`,
  то владелец PDF файла - привилегированный пользователь.

```
sudo ./build_in_docker.sh clean
```

* удаляет директорию `build`


**Второй вариант**

Предполагает использование GitLab CI/CD pipelines - в этом случае сборка PDF
стартует на серверах GitLab автоматически каждый раз, когда происходит `push` в
ветку `master`.

Последний успешно созданный PDF можно найти в разделе 'Pipelines' в правой стороне
страницы, где предлагается скачать артефакты, созданные в результате соответствующего
запущенного pipeline.

Управление сборкой происходит с помощью файла `.gitlab-ci.yml` . Очевидно, что
при создании материалов другого проектного конкурса стартовая точка будет перименована.
Тогда это нужно отразить в `.gitlab-ci.yml` - нужно поменять имя `.tex` и `pdf` файлов. 
